\begin{exercises}

\exercise{Dimostrare la propriet\`a \ref{oss:Correlazione1} enunciata nel
paragrafo \ref{sub:CoeffCorrelazione}.}

\exercise{Dimostrare la propriet\`a \ref{oss:Correlazione2} enunciata nel
paragrafo \ref{sub:CoeffCorrelazione}.}

\exercise{Calcolare esplicitamente il coefficiente di correlazione tra le due
serie di dati dell'esempio \ref{esem:DatiChiodini} e confrontarlo con
il risultato fornito nell'esempio \ref{esem:CorrelazioneChiodini} (\`e
probabilmente consigliabile utilizzare una calcolatrice programmabile
oppure un foglio elettronico).}

\exercise{Verificare che la distribuzione $p_x(x)$ dell'esempio
\ref{esem:CamVarCont1} \`e correttamente normalizzata. }

\exercise{Verificare che la distribuzione $p_y(y)$ dell'esempio
\ref{esem:CamVarCont1} \`e correttamente normalizzata.}

\exercise{Dimostrare che la distribuzione $p_y(y)$ dell'esempio
\ref{esem:CamVarCont3} \`e esattamente la funzione di distribuzione di una
variabile $\chi^2$ (cfr. equazione (\ref{eq:ChiQuadro})) nel caso di un grado
di libert\`a.}

\end{exercises}
